棄用「President」免誤會中共為民選政權 美國擬貶稱習為「總書記」

美國特朗普政府高層近期改口以「中共總書記」而非「國家主席」來稱呼習近平，有關做法日後可能成為定制。有共和黨眾議員提出議案，禁聯邦政府在官方文件以「國家主席」（President）來稱呼中國領導人，因為「President」在英語本身意為「總統」，使用該詞將錯誤地給予中共政權經民選方式產生的認受性。不過，外界預料有關法案難以在眾議院本屆會期結束前表決。

作為中國國家元首的國家主席，中國官方一直翻譯為「President」。但近年在西方有評論指，國家主席應按字面翻譯為「State Chairman」， 批評中國官方把它錯誤翻譯為「President」（總統）。香港《南華早報》發自華盛頓的報道稱，共和黨籍的賓夕法尼亞州聯邦眾議員佩里（Scott Perry）牽頭提交《為敵方命名法案》（Name the Enemy Act），要求聯邦政府在官方文件以「中共領導人」（head of the CCP）而非「President」來稱呼中國國家元首。

蓬佩奧等高層紛紛改口

法案稱：「把中國國家元首稱為『總統』帶來了不正確的假定，這個國家的人民通過民主手段為管治他們的領袖賦予了認受性。」儘管全球不少國家的總統也並非由民選方式產生，但法案把矛頭指向了中國，禁止使用聯邦資金「創造或傳播」把中國領導人稱為「President」的官方文件和通訊。

包括國務卿蓬佩奧等華府高層，近期在評論習近平時棄用「國家主席」稱呼，多改用「中共總書記」。根據國務院網站的紀錄，蓬佩奧上月在官式和公開場合先後18次以「總書記」作為習的名銜。不過，特朗普本人未有仿效，例如上周接受霍士電台訪問時仍以「國家主席」相稱：「我跟習主席曾有非常良好的關係，我喜歡他，但我現在想法不再一樣了。」

料難於本屆眾院表決

······

《南華早報》

Good

是旦啦，維尼都唔識分架啦

根本大陸人都只係叫佢做主席，同啲濕鳩委員會主席一鳩樣

推

到底當初邊個決定叫President
明明毛澤東都係叫Chairman

Ccp 痛都唔痛一下
又唔係制裁

雜種美文係咩

President Tsai

mixed breed

官方文件表術要正確

降低食物中鹽和糖委員會

bastard

左膠

意識形態依樣野係俾西方國家睇中共玩左咁耐咁耐政治正確，依家美國就係執正黎同你玩返同一招

名不正言不順
正名係好事

head of ccp

其實而家啲公司都用到亂晒，President係體制入面升上去，Chairman先係股東民選代表。

Mr. xi 算啦

毛澤東係CCP Chairman，中華人民共和國成立之前已經係，中國共產黨中央委員會主席

我諗係為免混淆啫
中共中央主席 中華人民共和國主席
毛澤東時期兩者英文都叫Chairman
1982年中共中央主席改稱總書記 General Secretary
國家主席自此亦變咗President
其實兩個位可以係唔同人做

how about winnie theXi

支共一貫手段係灌輸14億人
教佢地美國係針對所有中國人

美國要分拆黨國
一來灌輸意識俾芝麻人CCP並非必然
美國攻擊CCP唔係反中國人

King xi
Or winnie xi

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

Mixed Seed

President （此句不唸）

講左咁耐 做未

雜總書記

國家主席就國家主席，總書記就總書記，總咩野統

問過連登軍師未?

你條三毛識條春咩

winnie the book

好憎人回是旦啦
係咪5毛口頭禪
成日見到自己人出招時有人咁回

Xitler

正字正確

以前毛澤東叫Chairman mao

King of China

支那頭目

Meanwhile president tsai

叫bitch咪得囉，簡單易讀

唔係貶，人地真係叫總書記
美國只係更正番個讀名，呢啲叫尊重

直接叫King啦

Chairman of the Chinese Communist Party

Secretary Xi 最好
將佢貶到變秘書

Chief Clerk Xi

Secretary 唔一定係秘書

United States Secretary of State

United States Secretary of the Treasury

United States Secretary of Defense

大家最熟既「黨主席」

台灣總統先用President

That will make Xi feel irritated.
He hates losing face !!!
Don't do it!

Bastard

Chairman of the Military Commission
軍委會主席

叫big big算

個標題點會咁改的
chairman係正名，唔係貶稱

以前叫戈巴卓夫都係General Secretary

紅早
唔怪之話貶稱
樓主下次出post注意
唔應該跟紅媒

紅華早報係咁

點解唔用 Dictator

北韓 commander
中共 secretary
中東 cacique
某d非洲國 commandar / chief

好合理喎

head of ccp
夠哂 簡單 清楚 易理解

貶？
總書記好失禮咩
況且黨大於國
直情係升格啦

戈爾巴喬夫？

北韓係 supreme leader, chairman

中國係 paramount leader, general secretary

Emperor C

共和黨眾議員
共和黨眾議員
共和黨眾議員

皇帝就皇帝 總乜野統

Emperor Xi

dictator

世界大戰一觸即發
呢度講戈爾巴喬夫會俾人屌蝗語架